港府屢稱內地人員不留宿 《南早》引消息：數十內地人員通宵留守執勤

高鐵一地兩檢條例今日開始實施，約700名內地派駐機構人員將在高鐵通車後，分更進駐內地口岸區執勤。港府去年曾表示，內地執法人員不會在西九龍站過夜，但《南華早報》最新報道引述消息稱，大部分內地人員會在午夜時分鐵路服務關閉後，返回深圳，惟仍會有數十名內地人員通宵留在內地口岸區內執勤，處理口岸區內設備的維修和保養。

相關報道：西九內地口岸區深夜交接無通知 陳淑莊批鬼祟：香港法治最黑暗日子

一地兩檢關注組召集人、公民黨立法會議員陳淑莊今早在港台節目表示，希望特首林鄭月娥針對有關報道交代事件。

另外，傳真社去年取得高鐵西九總站工程圖則和相片，顯示內地口岸區設有「口岸辦保安員宿舍」。運輸及房屋局當時稱，宿舍設施已改劃為「保安員休息室」， 不存在供內地執法人員留宿設施。律政司亦重申內地人員不會在站內過夜，但未回應日後內地人員若在站內過夜，特區政府能否干預。

特首林鄭月娥當時亦有回應報道，指政府已表明高鐵通車後，內地執法人員每日完成清關工作便會返回內地，她不清楚傳真社的報道內容，惟稱傳媒所見或是相關人員休息室。

點會唔留宿, 用半粒睾丸諗都諗到啦

港府講大話已成習慣，豪無誠信可言

慣左啦，佢唔講大話就係新聞

香港法治最黑暗日子,你亞媽個西都黑左好耐

見怪不會怪

香港法治最黑暗日子

呢句係未公民黨口號黎

大家都係中国人

香港就黎黑過黑洞

無法無天

佢話唔留宿咋嗎,冇話冇人執勤呀
屌你老母彈出彈入

搵間房食果1億飯盒都要啦
老老豆豆認左佢啦
係要吹水講大話

又真係吹你唔脹
this is china

香港法治最黑暗日子

信果個都ON9

「內地執法人員」不等於「內地維修人員」

泛民又比港共殖民政權撚

而家啲工廈有晒吊床比你訓夠唔係酒店啦